美國記者新書指美軍曾計劃推翻北韓政權 知情人士確認有類似內容

2020/09/17 10:16
〔即時新聞／綜合報導〕美國知名記者伍德華（Bob Woodward）近期將推出的新書《憤怒》（Rage）中揭露美國戰略司令部曾探討過推翻北韓政權的「作戰計劃5027」，而多名南韓政府人士指出，南韓與美國在2015年制定的「作戰計劃5015」中，確實包括遏制北韓核威脅和應對北韓核武打擊的內容。

根據南韓《中央日報》報導，伍德華在新書《憤怒》中提到美國戰略司令部曾詳細探討過「作戰計劃5027」推翻北韓政權，在此方案中還包括使用80枚核武打擊北韓的可能性。不過有多位南韓政府人士提到，「作戰計劃5027」中並沒有寫入使用核武的相關內容，應該是伍德華記憶有誤。

知情人士指出，「作戰計劃5027」設立前提是模擬南北韓爆發全面戰爭時，規定在開戰後90天內，美國應派出60萬兵力、5艘航空母艦、160艘艦船和2500架飛機支援南韓

.....

「作戰計劃5015」中提到，在北韓發動核打擊時，南韓及美國將對其進行報復性核打擊，在發現北韓使用大規模殺傷性武器進攻的跡象時，韓美兩國將攻擊北韓設施搶得先機，並啟動斬首作戰等內容。
.....

軍方戰略部門就係不斷做計劃

二戰前美軍連對抗大英既計劃都有，有幾出奇